\chapter{Introducción}
\label{cap:introduccion}

	Esta sección es un punto de partida para empezar a leer este TFM. Aquí se podrán leer las secciones que indican la motivación y los objetivos de este proyecto.

%	{\color{red} Al ser este el inicio de la memoria me parece el lugar correcto para indicar que durante el desarrollo de este proyecto se ha usado una metodología de desarrollo ágil donde apenas hay documentación pero a la hora de redactar esta memoria se ha seguido un enfoque más clásico para clarificar mejor los conceptos.}

\section{Motivación}

	La principal motivación de este proyecto es la de poder automatizar y simplificar un proceso que actualmente se hace de manera completamente manual en lo que se refiere a tareas de \emph{machine learning}. La herramienta que se propone realizar como TFM permite a los usuarios olvidarse de algunos de los aspectos como la gestión de logs, o el poder compartir \emph{datasets} con otros usuarios y etc, porque será la aplicación web la que se encargue de gestionar cualquier parámetro de entrada y salida necesario. Además la generación de informes de resultados será de gran apoyo para poder visualizar los resultados obtenidos, permitiendo comparar fácilmente el resultados de las RNA clásicas frente a las innovadoras RNGA.
	
	Otro de los puntos a tener en cuenta es que el TFM que se pretende desarrollar podrá gestionar varios CPDs, lo que hará que disminuya el tiempo de gestión, lo que conllevará a una disminución del tiempo necesario para poder obtener los resultados.

\section{Objetivos}

	Como se describe en la sección anterior, el principal objetivo del trabajo es la implementación de una herramienta capaz de lanzar simulaciones de \emph{machine learning} sobre servidores con sistemas de colas. Este desarrollo incluye una arquitectura web lista para ser desplegada en un servidor de aplicaciones, capaz de responder a las necesidades de respuesta de los usuarios. Este objetivo general se detalla en los siguientes objetivos particulares:
	
\begin{itemize}
	\item Proveer un servicio de almacenamiento para los \emph{dataset} y las poblaciones del AG.
	\item Crear una cola virtual para almacenar las tareas que no cojan en el colas de los CPDs.
	\item Generación de informes fácilmente comprensibles.
	\item Interfaz web sencilla bajo un \emph{front end}, independiente de la arquitectura del servidor.
\end{itemize}

\section{Estructura de la memoria}

	La memoria se estructura en varios capítulos que se detallan a continuación:

\begin{itemize}
	\item \textbf{\nameref{cap:introduccion}}: Capítulo en el que se explica la motivación y los objetivos que persigue el proyecto y la estructura del trabajo.
	\item \textbf{\nameref{cap:estadoArte}}: Aquí se hace un repaso de herramientas similares del mercado actual y el análisis de la funcionalidad que proporcionan.
	\item \textbf{\nameref{cap:fundamentos}}: En este apartado se describen las tecnologías empleadas para desarrollar este TFM.
	\item \textbf{\nameref{cap:metodologia}}: Se explica la metodología de desarrollo ágil \emph{Scrum}.
	\item \textbf{\nameref{cap:planificacion}}: Se muestra una descripción de tareas que se han llevado a cabo para realizar este TFM y de los recursos empleados para hacerlo posible. 

	\item \textbf{Desarrollo}: El desarrollo de este TFM está divido en \emph{sprints} donde se le ha dedicado un capítulo a cada uno. Dichos capítulos son:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint0}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint1}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint2}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint3}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint4}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint5}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint6}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint7}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint8}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint9}}
		\item \textbf{\nameref{cap:sprint10}}
	\end{itemize}
	\item \textbf{\nameref{cap:solucionDesarrollada}}: En este capítulo se detalla la arquitectura que tiene el sistema.
	\item \textbf{\nameref{cap:conclusiones}}: Se muestran las conclusiones del autor a la hora de desarrollar el proyecto.
	\item \textbf{\nameref{cap:trabajosFuturos}}: Descripción de posibles ampliaciones que pueden ser interesantes de aplicar en un futuro.
\end{itemize}